## AVルール15
SEAL 1/2のアプリケーションでは、防御的なプログラミングチェックが必要です。
ディフェンシブ・プログラミングは、（ハードウェア障害および/またはソフトウェア・エラーによる）潜在的な障害モードを評価し、それらの障害モードに対する保護手段を提供することです。
SEAL 1/2ソフトウェアの場合、可能なすべてのソフトウェアハザード（ソフトウェアがシステム機能の損失につながる可能性のある状態）を定義するために、システムの安全性が要求されます。
システムレベルから、ソフトウェアにハザード軽減があると判断された場合、適切なハザード軽減策を定義するために、ソフトウェア要件が（特定されたソフトウェアハザードから）導出されなければならない。 コーディングとそれに続くコード検査の間、コードは、ハザード緩和要件が示唆している防御プログラミング技術が実装され、要件に準拠していることを確実にするために評価されなければならない。
防御プログラミング技法が使用される例には、以下の管理が含まれる（ただしこれに限定されない）：

* 算術誤差 - オーバーフロー、アンダーフロー、ゼロ除算など（AVルール203も参照）
* ポインタ算術エラー - 動的に計算されたポインタは、不当なメモリ位置を参照します。 （AVルール215も参照）
* 配列境界エラー - 配列インデックスは配列の境界内にありません。 （AVルール97も参照のこと）
* 範囲エラー - 無効な引数が関数に渡されます（たとえば、負の値をsqrt（）関数に渡すなど）。

明示的なチェックがすべての場合に必要となるわけではなく、むしろ同じ目的を達成する他の形式の分析が使用されてもよいことに注意してください。
たとえば、次のコンテナの使用を考えてみましょう。
境界のエラーは構築では不可能であることに注意してください。
したがって、配列アクセス境界エラーは明示的なチェックなしで管理されます。

		const uint32 n = a.size();
		for (uint32 i=0 ; i<n ; ++i)
		{
		  a[i] = i;
		}

